【武漢肺炎】醫管局證有曾赴武漢病人出現症狀後 圖衝出急症室避隔離

香港連日出現2宗新型冠狀病毒確診個案，其緊密接觸者正接受隔離，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，有確診患者的緊密接觸者出現病徵，現送往醫院並抽取樣本化驗，預料一兩日內有結果。被問到是否有大批病人於武漢來港求診，鍾健禮引述資料，指威爾斯親王醫院有兩名病人因出現上呼吸道感染和發燒徵狀求診，得知要接受隔離後一度圖衝出急症室離開，院方即時通知警員將二人由醫院外截回，目前正於醫院接受檢查。

醫院管理局質素及安全總監鍾健禮指，兩名病人為夫婦，二人均曾到過武漢，當他們得知需要隔離時即時衝出急症室離開，幸而院方即時通知警方，將二人帶回醫院。鍾健禮補充指，在66宗涉及119人的呈報個案，當中有醫護在確診病人的區域工作後出現症狀，強調為安全計進行檢測，並不屬於緊密接觸者。

現時香港正值流感高峯期，加上應付武漢疫症來襲，醫管局會有相應措施，如減少部份非緊急手術，或考慮農曆年後部份專科門診以「藥物補充」方法處理，以騰出更多人手處理疫情。鍾健禮表示，有醫護表示關注留宿問題，在照顧武漢肺炎病人後「未必想返屋企」，故目前正物色於聯網約200多個房間作留宿用途，另外亦有酒店表明願意提供房間予醫護暫住，他呼籲各界上下一心抗疫，希望更多酒店參與。

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，早前宣佈確診的2個個案，其接觸者現時於麥理浩夫人渡假村進行監察，其中數名接觸者出現病徵，送到瑪嘉烈醫院和屯門醫院進行監察和抽取樣本化驗。張補充，1名於高鐵坐在確診患者附近的緊密接觸者，昨晚於隔離營出現發燒及肚瀉等症狀，已經送院治療，預料一兩日內將有化驗結果。被問到是否已有醫護受感染，張祝君表示個案數字以官方公佈為準，僅表示正值流感高峯期不少人均會出現流感病徵，雖然有醫護人員照顧相關病人後出現輕微病徵後入院，但就未有確診個案。

消息透露一名隸屬東九龍交通部的警員，早前曾到深圳福田探妻回港上班後出現病徵，張竹君無回應有關消息是否屬實，僅清在眾多呈報個案有不同的情況，假如有高度懷疑或確診個案，會向外界通報。

記者會重溫

ＤＬＬＭ ＤＩＥ WHOLE FAMILY

支那生蕃真係痴撚線

沙田玩撚完

黃秋生口水.gif

有醫護人員透露，指當時醫院內氣氛緊張，其後有數名警員到場協助，警員亦戴上N95口罩，看管並將夫婦二人押返隔離區，惟他們亦未敢與夫婦二人過於接近。警員其後向夫婦二人表示「呢度係香港，你要遵守返香港法律」，該對夫婦有人竟大喊「香港都係中國㗎！」。

屌佢老味快d 死

馬鞍山會唔會變疫區

支那生蕃真係好on9
又要黎睇醫生
幫佢醫又要逃走

警員都要隔離喇，否則狗屋狗舍玩完

克警出班生蕃就應該出椒出棍出槍喇

屌你老母，又要睇病又唔隔離死番上啦

廢話

CLS

防暴唔係好鍾意去醫院既咩?

希望兩隻狗返去野晒屋企人 絕子絕孫無山拜

仲想上下一心？
食屎啦
醫護罷工！

係狗屋狗舍狗親屬

屌你老母死全家

果兩隻傻閪狗咬條大6佬ㄧ定比佢狂噴口水
之後坐狗車番狗屋野L到四圍都係

驚犬有冇派防暴去醫院？